中聯辦要求制服團體轉中式步操 棄英式步操

《明報》今日頭版引述來自3 個不同制服團體消息人士報道，7 個制服團體上周五被邀到中聯辦開會，中聯辦青年工作部部長陳林出席會議，會上中聯辦要求各制服團體於今年五四升旗禮由英式步操轉用中式步操升旗，並希望各團體長遠轉用中式步操。

有制服團體高層表示，個別與會團體已初步答允更改，但大部分團體對改用中式步操有極大保留。

據《明報》報道，出席團隊包括以中式步的青少年軍，另有以英式步操的6個團隊，包括少年領袖團、聖約翰救傷隊、升旗隊、海事青年團、航空青少團、交通安全團。

On9

無恥

屌你老母 訓撚醒未

btw.......我係真心想問 其實有咩唔同
利申：絕對支持英式

差佬改埋名做公安啦唔差在

警犬用咩嫁？有無人知

好戇鳩

終於
我記得之前已經有巴打提出呢個問題

係囉轉步法啫 唔好乜都政治化

屌你咩

好彩冇士鳩旦旦

聖約翰救傷隊遲啲會唔會被建議改名?

痴撚柒線

習大大救傷隊

HKVDC_2017都叫支那雞

普通話叫command
俄式步操動作
完全係政治表態

同埋好撚柒

遲早皇后大道中都要改名

開會

係未on9

中式?俄式定共產式啊?

唔係咁撚柒下話

正直無私進步的中華人民共和國解放軍救傷隊廣東省香港市分隊

用英式先有果種味道

遲d 可能好多醫院要改名

孔子救傷隊

係囉, 點解唔係1個就14個, 要14個掉轉就1個

英式
仲係

李求恩救傷隊

改埋名做華陀救傷隊丫笨

btw支持差佬改名做公安

唔計政治問題既話，淨係講「美感」都已經差好遠

中式係咪淨係嗌主席好同為人民服務

d差佬轉先

ACC AC SCC都係前皇家義勇軍黎 而家同英軍既青年組織重有好大聯系 正宗港英餘孽黎 唔搞佢地搞邊個

解放軍操果種太硬, 無美感

同更傷膝頭, 剩係為姿勢

唔理人勞損

最明顯係隻腳落地果幾下, (腳步聲)

睇解放兵操果隻會令人好緊張咁

但英果隻d 人睇係輕鬆好多, 開心d

你覺得啲DI會唔會嘥時間同你寫過本drill menu？一係就叫老解自己落嚟教，唔係就叫佢哋收聲
不過我收到風少改係會嘅，例如saluting或會由起手轉做擺喺心口同轉蘇聯式闊步咁囉

都估到佢會郁三軍
尤其是ACC呢啲同外國嘅Air Cadet都有好大聯系
而外國嘅Air Cadet一般係由Air Force去管
最有外國勢力同埋最正宗嘅港英餘孽

今次希望班大粒野肯頂住
或者班Sgt Instructor/ WO肯企硬唔改drill manual
唔係真係好撚柒
著住英式制服行支那步操

警犬passing out 步操轉中式

係就轉曬紀律部隊先

老實呢到d小學雞一見到中國兩隻字就盲反，你老國中式同英式你識能分咩

聖先生救傷隊

根本而家逐樣逐樣咁搞你

巴打Air cadet ?

識

你條on9就唔識分

你盲撚就唔好當人人都同你一樣啦

紀律部隊全部轉用中式步操，嗌普通話口令
立正!!向前……大步走!!

你估個個都似你咁乜柒都唔撚識咩
唔好話支那
如果cadet話要轉做美式都係唔啱
而英式同美式都係好唔同

做仔都會知，唔識嘅睇電視都有概念啦下話？鵝步同英式點會唔識分呀？

又捉到你條港獨撚

你識唔識“盲”字點解？
盲字都唔識多隻

啱呀所以我好支持香港只有一隊制服團體-香港青少年軍

我又真係識分喎
中式係手臂要褶起fing 埋身
英式係直手上落

我就覺得唔好話咩審美，人地步操都要管，共產黨支國人真係狗黎

咪撚回果條傻鳩啦
到依家仲話人地盲反一係膠上腦, 一係5毛

遲早乜都要跟大陸架啦

over age咗喇
不過玩到後期都覺得ACC明顯開始紅
尤其是大粒野
呢幾年嘅parade成日請埋啲支那軍/官真係好撚噁心
好彩嘅係我識嘅DI同SDI都好唔妥支那
而家真係睇班WO點
不過如果CO落到order嘅應該真係重寫drill manual都似

我係以前第二隊，收到風而家堆柴頭沙展已經對上頭會堅守英制不存希望

即係要講中文左右

放心，遲少少 制服都改埋你

其實俄式步操係型好多同精神好多，英式硬有啲on99咁好生硬

不過普通話嗌command就

支持支持
咁撚愛國點解唔轉返中式？
唔好得把口 即刻轉

「我討厭政治」「我好聽話」
最後又咪搞鳩你

學到嘢

香港街名轉哂做解放路中山路人民路咁啦
香港推行支那化實在太慢

仲有為人民幣服務

大部份都要改啦

紀律部隊優先

係制服都會換撚埋你

刁大大前面要加個聖

聖刁大大救傷隊

香港第一人民醫院 諗到個名都想嘔

極權國家先會用鵝步
希望少年領袖團同航空少年團唔會屈服

你死全家啦

公務員直頭要跟返中國標準出糧啦
點解仲要出英國訂ge薪級制
做野方式都跟晒大陸
做咩出糧唔跟先
係唔係唔愛國

華佗表示反對:你當我死架？

支那同蛾，北泡嗰種差唔多，行路好似踢腿咁，做乜嘢

隻腳直到夾左鐵板咁 好柒

英式

好撚核突
AC ACC近呢幾年好似已經少咗後生玩
再改埋drill manual真係拍烏蠅都得

海關定入境 用過鵝步

出自同源

中國公務員退休金好正喎
係唔係跟先

(同香港新制比較）

軍國主義象徵

salute -> 敬禮
form two ranks -> 來來來這邊有位置

你低能唔好以為其他人都低能啦

首長好

支蛆步操

支聊腥簡公安轉

警犬就應該短時間都唔會轉
上年先至請左英軍嚟香港操返正

十進制都係英式，凸區幾時唔再用。

點解要引頭條引用明報

快撚d轉返中式啦
到時再恥笑

倒屎門好

民安隊呢?? 係咪已經轉左

左邊好噁心
腳掌膝蓋提早88

頂，唔知講乜好，唉......
估唔到連行操嘅自由都無
不知所謂

憑什麼要求

不過出晒名港人自閹，跪地奶共都不意外

香港市第一人民醫院

叫command都要用普通話

中咩式 咪又係抄蘇聯佬

支那式真係好柒好誇張

支那幾時亡國？

佢地個《中式》係有幾柒大家都知
認真唔係係連登講完就算 屌去殖民化洗唔洗咁撚盡呀
最撚柒係佢個套耍拳 柒到甩鼻

air cadet 大粒d既都紅到仆街

要英建團體改做中式步操
西環你不如叫英國大使館跟埋你姓？

2027都收皮嚕

檢閱台條友大叫：同志們好！
Cadet:長官好！
檢閱者：同志們辛苦了！
Cadte:為人民幣服務！

唔紅點俾你做大粒
再唔係同錢掟死你
聽話加贊助，有新大樓用

幾時轉睇中國av同屌中國雞？

係你唔識分啫

Passing Out果時：
署長：同志们好
學員：首长好
署長：同志们辛苦了
學員：为人民服务

弱撚智，而家乜都要政治正確，
政治正確你老母呀仆街

爭咩丫。用西班牙式啦

By the left quick march = 從左開始起步走？？？？

全香港所有有正規/輔助/制服團隊都係英式
但每一隊嘅細節都有少少唔同
傳聞入境/海關係有少部分人學埋俄式，即係上面幾個白衫個條片

西環治港

st john 使唔使改埋名？

什麼是中式步操?我只聽過俄式(源自普魯士式)。

啲廢老、港豬逢支那閱兵都喺度J話解放軍操得有幾整齊、步姿幾完美
佢地唔明白呢啲根本係極權國家嘅象徵
自由嘅地方好鄙視呢啲嘢，軍紀唔係咁練番嚟，唔會過分追求表面嘅姿勢整齊

英式型好多，一個係紳士
中式係土豪
呢個係美感問題

正常啦，五四升旗慶回歸吧？用英式操唔覺得怪咩，食餐你都用筷子啦，係要用刀叉咩

佢唔係淨係一日
係改曬你成套drill

英軍身經百戰，戰績彪炳，行出嚟已經有個勢，根本唔需要用步操證明自己威風
支軍冇打過大仗，要用步操向人展示「我係得嘅，你睇下我幾勁，隻腳踢到幾高！」

中國解放軍駐港救傷隊
毛澤東救傷方隊

救傷先鋒隊

如果真係改名我諗我會quit

依家好多小朋友都玩制服團體，透過呢啲團體滲透佢地。

俄式同中式好似有少少分別，但中式係自煮研發俄式，類似既仲有北韓式

on9 ，之前都係西餐黎，夾硬都要話人係中餐。由有呢個parade開始就係操英式

叫st 毛

雷鋒救傷隊

同志們好
首長好

改少少就話係自己。。。

留名睇邊間轉

雷峰救傷隊

條友真係戇鳩鳩
而家你喺個black tie event食緊個正式嘅3 courser
唔通你唔用套餐具 唔跟table manner
走去用筷子？
不過算鳩數啦 班閪冧連咩係table manner都未識

鄰國人真係好柒戇鳩
正路做法係要自己成立新團隊
佢宜家咁做同走去人地國家叫佢改名冇分別
自大到一個無知嘅地步
果然先會做到鄰國嘅官

德國式型D

你係咪on9左
佢就係要收晒外國野皮，叫取締
佢國內一樣咁run
紅十字，近排既教會

話說巴打OA幾耐 我都係ACC

呢d野緊係政府帶頭啦，最好成個政府咩都轉中國式，諗起陣柒味都想笑

唔轉黎把撚

仲有， 老母個支那臭閪識撚分張屌明隻藏獒條撚同你老竇條撚， 記住唔好盲反

下次國家主席黎香港見警察就好似解放軍閱兵咁

同志們好！
長官好！

同志們辛苦了！
為人民服務！

好正，想快d睇到

3個人係一個row
by the left 係guide 最左邊個個開始操 (跟住最左果個。同佢平排)

by the centre 都有不過就係guide最中間條友

中國真係好撚肉酸
當初養唔掂俾個仔人養
依加拎番真係當自己養大

留名睇制服團體高層即刻跪低，然後再奶支那春袋底

一個團一千萬就搞掂⋯⋯

你肯定將來仲有英式制服

正確啲黎講係by the left/right係指directing flank, drill practice中係視乎right marker響flight入面左定右。如果parade中有檢閱嘉賓，eyes left/right就會向佢嗰邊睇齊

仲有路名
香港好多路名仲係港英遺產
尤其以港督命名嘅... 一定最先開刀

全部改制做共青團

共青團香港市委書記 - 梁唐青儀

制服團隊條水喉邊撚個渣住？係劉江華呀，聾啞局長劉江華呀

要幾核突有幾核突

係
所以parade上面會嗌
parade, move to the left, Left-TURN
呢個時候right marker就喺左前
之後march就會嗌
Number X Squadron; Number Y Flight, by the Left, Quick-MARCH
去到stage前 因為Guest of Honour喺flight右面 就會嗌
No. X Sqn; No. Y Flight, By the Right, Eyes-RIGHT
呢個時候flight嘅右前方條友係唔使eyes right
因為佢要睇路做成隊嘅marker

個別與會團體已初步答允更改

我估奶共扯旗隊有份
宣揚愛國（實際上愛黨）
又要認識祖國 要識國家有乜好
但一問64事件 同08憲章 冇人敢討論落去

睇黎你OA前係DI喎

呢啲都要管屌你老母

雜總都好似只有萬8？
高過佢嘅都要犬決

連步操都可以改

祠堂都比人拆埋, 呀應該係自己拆自己祠堂

呢個入境嚟喎

北韓

操你媽！操操操！

不遠矣

港支行政長官林鄭月娥個名已經係戀英， 唔肯去殖民化， 睇支那有幾多女人結婚後會冠夫姓

乜中國唔係好廉潔ga咩
邊個夠膽貪污，習大大即刻收佢皮

貪都要睇你邊黨邊派
而家D公務員可以全部收皮
到時就唔敢奶袋底奶得咁大力

前幾年連駐港中軍都用英式步操,雖然唔知個次係例外定點
西環

中國人都無紀律，學咩人步操
返去摺被啦

drill instructor全部要重新考過
唔爭在c&c改埋做解放軍模式

我只係一個垃圾BC
係有年要做Acting NCO/IC 所以猛刨本Drill manual

其實香港嘅air cadet有啲都好死板好食古不化
好似升rank咁
出面cadet係見你真你做到野表現到應有嘅技能/責任
就俾你升上去做Cpl/ Sgt/ Fl Sgt
但香港就要你考完一樣又一樣
為乜咩？

其實步操原本就係西方野，邊有咩中式步操，咪又係抄
你話考據返古代人點練兵就話姐

不如要求埋香港唔可以存在英文

中式=韓式步操

要改基本法喎.....

C&C要教三大紀律 八項注意
屌那星
成堆request都轉做支那話
cadet pledge個中譯真係好撚核突

長官！學員請求批准進入課室！長官！

屌見字都覺得噁心
講開入房request
我到而家平時敲門都係敲三野
有次咁樣敲
房入面條友問我「你係咪曾經係cadet」

someone is watching you

係同時進行

解放路

考野都 有時候你唔刷鞋/睇你唔順眼 考都唔俾你考

遲早問題

中式步操型好多
蘇式同德式步操混合

人際呢啲多多少少都要理嘅
當然我認為刷鞋(boot)刷成點 就睇得出你有無料

聽啲大sir講上面一直都有俾壓力
利申喺三軍其中一個UG

三軍真係屈服既我即刻退

利申 SCC

支那式步操都叫型？
想學俄仔又學唔足 柒下柒下咁

不過個時對Boots真係日日攞到黎照鏡
同有幾個O都幾好人教幾多野下

領袖之所以係領袖
因為佢識野多過你
而家全世界一齊由0學起
重有咩權威可言

一國一制好唔好？

HKACC當年就係太多試考太過多on9步操
我退咗

+1 SCC
幾大都抗爭到底

大多考試 太少紗糖
次次有好野都俾哂自己友先 係到圍威喂

SCC而家操槍操邊枝？
我AC同ACC都識人
但SCC真係一個都唔識

發夢見到 某高層話SCC較親英，所以冇搵特首做掛名領袖

SA80

屌你跟得最貼係SCC
ACC嘅C Sqn用枝AR系嘅都唔知做乜

AR15其實姐係M16

突您老母！

行行吓街聽倒有人講資助兩隻字

On9 完未

唔明

但人地RAF都係用緊SA80系
套No. 1就跟足
但呢個位就唔跟
其實都冇乜野

唉屌我保佢大
祈求佢唔撚好轉用咩95式呀

紅太陽救傷隊

sor啱啱食飽又亂嗡 講多咗
講太多唔好

就咁以觀賞角度講 under共慘黨 d軍步操真係好能柒，支那同北韓，彈下彈下咁

另外邊度有中式步操？支那連呢樣野都想騎劫on 唔on9 d

咦，「童子軍跳彈床」以後可以變成「童子軍行支式步操」

中聯辦''要求''??

香港青少年軍資料整合

玩美式既話點算？
利申 9up

有撚資格要求人地?
UNDER 你架

SOR9RY用殘字

主要职能
来源: 中央政府驻港联络办

1.联系外交部驻香港特别行政区特派员公署和中国人民解放军驻香港部队。

2.联系并协助内地有关部门管理在香港的中资机构。

3.促进香港与内地之间的经济、教育、科学、文化、体育等领域的交流与合作。联系香港社会各界人士，增进内地与香港之间的交往。反映香港居民对内地的意见。

4.处理有关涉台事务。

5.承办中央人民政府交办的其他事项。

個討論點解會去左咩式咩式!
即係大家都認同佢可以咁做

都係柒
美軍係認為與其放時間去foot drill呢啲門面野
不如真係train好啲打仗嘅野
所以佢地嘅foot drill可以話係最hea最低要求
基本上真係只為行軍

但人地操槍都係操到出神入化
尤其是marine嗰班

明報一爆，幫左手頂住壓力

【轉用中式步操？】主辦單位：14團體達共識 五四升旗禮用英式步操 (16:55)

龍蝦軍都on9 既，要13隊就你一隊

龍蝦軍係咪應該正名做香港少先隊

其實因為係無人識
要全世界聽你隊無歷史嘅青年軍指指點點，面都無埋

少先隊無呢套，講真成隊野更似照抄以前少年義勇軍

都係無英式好睇 見到隻手咁擺就燥

古時步操係為discipline
而英國 普魯士呢啲歷史悠久
陸軍傳統自然傳咗落嚟

美軍要嘅係chain of command同戰鬥力
步操自然唔會擺咁多精力落去

唔知其他制服團體係咪，但AMS步操奏「歌唱祖國」已經夠柒啦

食住花生等睇支那辦提出要求凸區轉用左舦車同改道路左右方向。

柒出國際系列

警犬改先？

近啲，台灣操槍都好勁

以前國民小先鋒都係英式

ching係邊家架

仲要用SA80操

五四係慶西方節日？如果係我又覺得無咩必要改啦

迫所有人背埋毛語綠呀笨

其實型棍啲應該用Enfield No.4呀Kar98k呀呢啲嚟操
用自動步槍操硬係爭咁啲(尤其我覺得用SKS/AK操係最bad taste ，M14，16 L85都還好 )

btw其實應該M16係AR15嘅一種
有AR15先，之後先有M16

可以攞枝pace stick 做行山棍咁用了

民記狗表示一轉即quit
原因照寫因為轉支那式步操

以前玩過下SCC,咁搞法會唔會連SCC除左用學校名既分隊名全部都要改

就係前幾年匪邦人士見到唔順眼，連command都係英文，自己英文又屎，與現場匪曲格格不入，所以念念不忘轉制

依家得一隊既英文名係用校名，一轉就15隊一齊轉

dllm 自己個龍蝦隊冇人入就搞其他ug

右前個唔駛eyes right drill Manuel 冇講。不過都合理同約定俗成左
習慣嘅野佢一野改咁多。想我地唔反都難：)

😏行山帶pace stick 是常識吧

MKP

嘩屌睇到呢度先發覺自己打錯
應該係
Move to the Right, Right-TURN
呢個時候原本right marker去咗左前
所以就會係By the left quick march

例外嘅係Parade will advance in review order
呢個時候會用By the centre

三軍對步操方面不嬲都好自豪自己係英軍教出嚟㗎喎 應該唔會轉呀話

利申：前scc

Hong Kong Police Pass Out Of British Army Parade Training

They've achieved a first in history - 12 police sergeants fluent in pacing, colours, and sword drills passing out from a bespoke three-week training package.

And it was all made possible by British instructors, who flew more than 6,000 miles to carry out the teaching.

The Army's school of ceremony were invited to help smarten up the Hong Kong police force.

SCC 好多傳統都跟貼英國嗰邊

上大人為資源要跪低嘅話 WO/DIs都話唔到事

睇下落場嗰時啲WO肯唔肯做野囉
理論上落到場WO最大 連CO都鬧得
不過都係理論上
正如理論上cadet做緊野嘅時候見到官唔一定要畀禮
但實際上有幾多官係跟呢套

既然改埋名做公安
職責就係為人民服務
唔差在人工都同國內公安人工睇齊
大家都是公安，薪水福利應該一樣
支持2047 ，差佬人工，福利同公安一樣

4:50開始睇，呢啲先有資格叫「中式」正步。國軍正步師從德國，上可溯至袁世凱小站練兵，中間又有因應中國人體型加入直擺手動作。

老解嗰種基本上係蘇聯式正步，只係俄國人不持槍時唔會擺手，而老解就會曲手上心口

支那曲手係要表現出堅定的革命意志嘛

北韓就學足俄佬不擺手，但點解會行到彈下彈下嘅

匪軍曲手其實好柒
北泡應該係腳太大力+亞洲人體型問題

Btw自從民國八十年華統演習之後，國軍都無再喺國慶大典踢過正步（係陳水扁下令取消），依家連憲兵都好似行街咁，個人覺得好可惜

憲兵行街

中正紀念堂、忠烈祠嗰啲應該唔會行到咁卦
國軍正步算幾好，夠正氣

咁三軍儀隊點都有返咁上下，仲要係景點重點表演項目

忠烈祠直情操到地下有條直痕

點解完全聽唔明上邊d咩三軍,scc,acc,一大堆英文術語到底係乜?你地係咪係外國當緊兵,乜鬼野來

搞亂香港就係因為有呢個機構

西環治港，不是流言蜚語

香港三個有英軍背景既制服團體
HKSCC 海事青年團
HKAC 少年領袖團
HKACC 航空青年團

通常合稱做三軍

silent drill 用中式步操

升旗禮fing旗果下係咪中國獨有
硬係覺得英式步加fing旗感覺好怪

新紮師妹2升旗儀式

呢單野今日FT放第四版
第一句已經咁樣炸埋嚟
George Orwell called it “one of the most horrible sights in the world”, but China wants to bring the goose-step to semi-autonomous Hong Kong as part of a wider battle to bring the city's querulous young people into line and inculcate Chinese patriotism in a new generation of citizens.

全世界軍隊/紀律團體一個接一個取消已經同法西斯同極權link埋左既goose-step
香港如果呢個時候先嚟學操簡直創世界先河
香港D民主派完全唔識玩
一味淨係識講"中式步操"

民主派班垃圾唔識玩政治
唔係第一日嘅事

長知識了

咁撚鍾意揼地，不如轉做咖哩國隻正步啦，可觀性高過支那隻“中式步操”多多聲。